消防處繼續助攻 一齊多謝消防救護

【再爆警謊】消防紀錄揭11.18人叠人66傷 警拖逾2小時才分流 逾半先送警署

《蘋果》接獲一份相信是消防處內部的事故訊息紀錄，顯示當晚意外現場有66名傷者中，可能有達35名傷者未獲即時送院。

《蘋果》接獲一份聲稱是消防處內部的事故訊息紀錄，其中第8項提到有傷者因未有警員陪同而未能送院。

有關疑似消防處內部的事故訊息紀錄顯示，消防在現場救出逾30人，惟現場受警方控制，未能確認受傷人數。

有關疑似消防處內部的事故訊息紀錄顯示，有至少35名傷者未獲直接送院。

11月18日大批市民在油尖旺一帶聚集，聲援理大抗爭者，部份人在油麻地遭警方圍捕，其間更觸發「人叠人」。《蘋果》接獲一份相信是消防處內部的事故訊息紀錄，顯示意外當晚有多達66名傷者，包括16名紅色、9名黃色及41名綠色。消防處一度向警方提出，安排旅遊巴運送較輕傷的41名綠色傷者，惟警方回覆指傷者要先到警署，最終僅有31名傷者由意外現場直接送院，意味可能有逾半（35名）傷者未獲即時送院。消息人士又指，警方在事發後2.5小時，才准消防員分流傷者，但已錯過急救的黃金時間，嚴重延誤救援。

11月18日油尖旺警民衝突，不少現場記者和目擊者均指碧街及彌敦道現場發生「人叠人」。雖然警方事後否認有關說法，但消防處回覆傳媒時證實當晚接獲消防人員報告「人叠人」情況。

《蘋果》接獲一份聲稱是消防處內部的事故訊息紀錄，當中所有人名均已被遮蔽，並加有數字作備註。根據該紀錄，11月18日23時45分有高級消防隊長報告，指消防員在意外現場救出逾30人，但由於現場受警方控制，未能確認受傷人數。當值救護主任則在11月19日00時26分要求增派10輛救護車到場。

在11月19日00時56分，當值助理消防區長到場後，一度報告現場約有150名傷者，正進行分流；至01時07分更正現場約有150名示威者，並仍在確認傷者數目，但要等待警方作分流。另一名消防區長於差不多同時報告，現場約有20至30名傷者及150名示威者。

訊息紀錄又顯示，高級助理救護總長於01時51分報告，指黃色傷者因沒有警察押送，未能送院；02時22分再指示現場人員，詢問警方可否安排旅遊巴運送41名綠色傷者，惟高級助理救護總長隨後報告已聯絡現場警察，但指可能會安排旅遊巴，先將綠色傷者送往警署。

而根據訊息紀錄，現場救護事故主管於02時15分報告，事故共有16名紅色、9名黃色及41名綠色傷者；但於07時52分的訊息總結，最後直接送院的傷者只有31人，包括16名紅色、13名黃色及2名綠色傷者，意味可能有達35名傷者未獲即時送院。

該消息人士指，傷者分流理應為消防處職責，但消防處在事件發生2小時後仍在等待警方分流，做法不能接受。而消防處人員在事發2個半小時後才能開始傷者分流工作，已錯過急救黃金時間，嚴重延誤救援。他同時質疑消防處放任傷者不送院，未能確保傷者獲得適切治療。

《蘋果》從另一消息來源所得資料，與該份訊息紀錄大致脗合，稱現場救護人員一度報告現場有150人，當中包括非傷者；約10分鐘後更新傷者人數約70多人。而當晚即使有傷者獲安排由意外現場送院，送院時間也被延誤達2小時。

該消息人士又稱，由於消防處高層在8.31太子站事件的訊息紀錄外洩後大舉捉鬼，部份曾查看紀錄的屬員都遭面見，故不少屬員都不敢翻查訊息紀錄。

《蘋果》自上周二向消防處查詢油麻地彌敦道和碧街交界的救援行動詳情，包括不同時上報估計受傷人數、獲送院傷者數目、有否傷者未能獲安排送院等，至今仍未獲回覆。

記者 羅繼盛

多謝你哋冒住危險，為咗真相將資料公諸於世

呢啲資料好重要㗎
等消防救護知道
「你哋嘅努力無白費㗎！」

辛苦消防同救護手足
多謝您地

推

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

班前線消防，救護真係好出色
佢地有良知（除左果啲乜撚高層）

Push!

推阿

你哋冇做錯到

推

當時見到都無反抗既消防員，救護都係共犯。。你地做咩撚野？黑警阻止就要聽佢講？

人踩人

多謝消防前線

區長以上就快d仆街死

前線真係盡心盡力救香港人

push

犬甴你好，唔抵得人地專業為民，咪去考消防囉，但去到記住自己唔可以再周圍強姦人

你地犬甴乜柒都唔做，人工就識拎，piece of shit

推撚到全世界都要知真相

我地知道佢講大話
黑警都知道我地知道佢地講緊大話
我地都知道黑警知道自己講緊大話
然而佢地繼續死都要講大話

多謝香港人

important

有關疑似

人性良心在此

根據消防隊條例，阻礙消防員執行職務都係犯法

下次唔使理，照上白車送院就ok

pish

所以大家咪撚咁嘔心，多咩謝佢地。個陣佢地根本係軟弱，扮咩英雄姐

Push

Respect

呢期睇返 迷你昌大火既紀錄片

真係覺得消防好偉大 同勇敢

救急扶危

消防救護先係阿Sir

但係推唔起咁

明明有晒證據

扣警犬一半人工

加落消防 救護前線

16個紅...

好人一世平安
感激不盡

831 就係咁

多謝消防救護記者

thanks

cls 有曬證據 要加強文宣攻勢

之前已經有消防員比黑警打，消防員同救護員都冇受過格鬥訓練，又冇裝備
班黑警癲撚晒，佢哋可以點做

大力推

消防救護

黑警死全家

班軍閥最好得罪全港嘅市民
到時離真正解放中國不遠了

消防 救護前線
真香港人
支持

消防副處長就死番大灣區

up

感激香港消防員！真漢子！

tui

副處長陣間又改數...

1118人踩人

唔使分化

多謝消防救護

多謝你地

辛苦哂

多謝消防手足同救護手足冒險都要放出黎
之後就靠議再煲大佢啦

推呀

佢地收嘅order就係幫狗辯護
衣家係唔跟order

曱近平

感謝所有消防同救護手足

究竟警蛆憑咩唔俾傷者入院

又一證明四點記者會的解釋難服眾

**骨都人

推！！

Pish

呀Sir早晨
今日返早更呀？
唔抵得人地比人讚呀？

消防好波

警謊！ 繼續爆佢！

內部立立亂
警權打橫行

1. 幾十個綠色傷者最尾有冇送院？如有，點解延遲？如冇，全部識自行康復咁勁

2. 紅黃傷者由事發到送院用左幾內時間？

3. 2345救出傷者，到0137先有分流，當中狗既角色係咩，點解遲咁多？

消防加油

人道罪行

嘩咁多紅色咪嚴重過太子站

多謝仲有良知嘅手足

啲高層真心垃撚圾

你地冇做錯到 推

多謝前線消防救護

點解黃色會多左？綠變黃？

唉 見到紅色有送院 我個心係覺得「好彩有送院」
死黑警 一次又一次想殺人

但冷處理真係屈機

前線消防真係不能割！

差佬仆街死

消防處幾時開記者會

多謝前線醫護消防

多謝

respect <

呢啲冇人推？

我愛消防
警甴生生世世係大灣區俾保安折磨到死

骨都人：我睇唔到 我唔知道 我唔清楚 我唔理

睇黎個armstrong又會岀黎

多謝手足

慶幸香港仲有消防要救護! 多謝!!!

有傷冇死
中國啊依家？

直接無視就得
阻礙消防員執行職務係犯法

除非消防員本身就唔信法律
咁唔該用政府名義宣布法律失效

消防救護都做好多嘢，多謝你地

消防真係好好

死黑警。。

感謝前線消防、救護員。

多謝佢地既下層公務員
佢地班高層冷血到同黑警冇分別

多謝消防多謝救護！
上樑不正下樑都仲咁正
係良心

感謝前線消防救護

屌

人疊人一定要推

謝謝你

推
雖然明知有晒證據班仆街都係會抵賴，但都要推上國際

抵你地有光環

總有良心嘅消防救護，好過班高層仆街

問題係執法果個就係你對手

真香港人！

死全家

感謝消防救護手足

1118 唔信無死人

推
警方次次都拖延送院，佢地想有人死

多謝你哋

多謝消防救護

唔好同死黑警同流合污
好人一生平安

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

大家都知消防救護都好多高層老屎忽藍到仆街
但人地入面既手足真係做到野
好過成日放風吹到有幾多幾多白警
冇一個做到野揭露真相就收收皮唔好再扮

犯法？邊個捉？
今時今日講黑警犯法

Respect🥺❤️

多謝消防手足

推爆！

多謝消防

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

多謝消防同救護

多謝消防救護手足

畜會：
人疊人係消防判斷錯誤
佢地有所誤會
現場並無人疊人發生過

thank you

推！！！

721 831 101 1111

都話懲教入境海關消防救護前綫都係深黃

是其是 非其非

消防救護手足要小心

含到雪雪聲啦

thank you very much! always respect you!

海牙吧
毫無人道

仲對班狗有良心？

多謝消防救護
消防處高官？不了

推撚爆

有記者在場, 有冇相?

由於消防處高層在8.31太子站事件的訊息紀錄外洩後大舉捉鬼，部份曾查看紀錄的屬員都遭面見

仆街高層

消防隊條例係由消防署執行
係可以拉左隻黑警

黑消防內部野點解要比你地知道